const questionHistoire = [
  {
    themeName: "Histoire",
    question:
      "Quel évènement a marqué le commencement de la seconde guerre mondiale?",
    responses: [
      "L'invasion de la Russie",
      "La bataille d'Angleterre",
      "L'invasion de la Normandie"
    ],
    response: "L'invasion de la Pologne"
  },
  {
    themeName: "Histoire",
    question:
      "Lequel de ces pays a été cartographié en 1500 par les explorations maritimes portugaises?",
    responses: ["L'Inde", "Le Mozambique", "Madagascar"],
    response: "Le Brésil"
  },
  {
    themeName: "Histoire",
    question: "Joseph Smith a été le fondateur de quelle religion?",
    responses: ["Le boudhisme", "Le christianisme", "L'hindouisme"],
    response: "Le mormonisme"
  },
  {
    themeName: "Histoire",
    question:
      "En quelle année a été érigé le fameux panneau hollywoodien d'une hauteur de 30 mètres?",
    responses: ["1903", "1913", "1933"],
    response: "1923"
  },
  {
    themeName: "Histoire",
    question:
      "Laquelle de ses 6 femmes fût mariée le plus longtemps à Henri VIII?",
    responses: ["Anne Boleyn", "Jane Seymour", "Catherine Parr"],
    response: "Catherine d'Aragon"
  },
  {
    themeName: "Histoire",
    question: "En quelle année fût fondé le Canada?",
    responses: ["1798", "1859", "1668"],
    response: "1867"
  },
  {
    themeName: "Histoire",
    question:
      "En quelle année le dernier cas naturel de variole a-t-il été diagnostiqué?",
    responses: ["1982", "1980", "1990"],
    response: "1977"
  },
  {
    themeName: "Histoire",
    question:
      "Contre quel pays, la république néerlandaise a-t-elle menée la guerre de 80 ans?",
    responses: ["La France", "L'Angleterre", "Le Portugal"],
    response: "l'Espagne"
  },
  {
    themeName: "Histoire",
    question:
      "En quelle année la déclaration d'indépendance des états-unis a-t-elle été signée?",
    responses: ["1775", "1774", "1777"],
    response: "1776"
  },
  {
    themeName: "Histoire",
    question:
      "Quel est l'événement le plus sanglant de l'histoire des États-Unis, en termes de victimes?",
    responses: [
      "Pearl Harbor",
      "Le 11 Septembre",
      "Le débarquement de Normandie"
    ],
    response: "La bataille d'Antietam"
  },
  {
    themeName: "Histoire",
    question:
      "Quand Christophe Colomb est parti pour l'Amérique, dans quelle région est-il arrivé en premier?",
    responses: ["La Floride", "Le Nicaragua", "L'isthme de Panama"],
    response: "L'archipel des Bahamas"
  },
  {
    themeName: "Histoire",
    question: "Qui fut le premier président né aux États-Unis indépendants?",
    responses: ["John Adams", "George Washington", "James Monroe"],
    response: "Martin Van Buren"
  },
  {
    themeName: "Histoire",
    question:
      "Quel casino de Las Vegas a été construit et exploité par le gangster Bugsy Siegel?",
    responses: ["The MGM Grand", "The Sands", "The Sahara"],
    response: "The Flamingo"
  },
  {
    themeName: "Histoire",
    question: "Quand la république populaire a t-elle été fondée?",
    responses: ["Le 03 Avril 1947", "Le 07 Mai 1945", "Le 06 Décembre 1950"],
    response: "Le 01 Octobre 1949"
  },
  {
    themeName: "Histoire",
    question: "Combien d'années a duré la guerre de cent ans?",
    responses: ["100", "90", "101"],
    response: "116"
  },
  {
    themeName: "Histoire",
    question: "Quand la construction du canal de Suez s'est-elle terminée?",
    responses: ["1859", "1860", "1850"],
    response: "1869"
  },
  {
    themeName: "Histoire",
    question:
      "Avant que les colonies américaines adoptent le calendrier grégorien en 1752, à quelle date leur nouvelle année commençait-elle?",
    responses: ["Le 01 Juin", "Le 25 Septembre", "Le 01 Décembre"],
    response: "Le 25 Mars"
  }
];
module.exports = questionHistoire;
